\documentclass{elsart}
\usepackage{graphicx}% Include figure files

% if you use PostScript figures in your article
% use the graphics package for simple commands
% \usepackage{graphics}
% or use the graphicx package for more complicated commands
% \usepackage{graphicx}
% or use the epsfig package if you prefer to use the old commands
% \usepackage{epsfig}

% The amssymb package provides various useful mathematical symbols
\usepackage{amssymb}

\begin{document}

\section{Vseobecne riesenie HHCE}
Jednorozmerna HHCE
\begin{equation}\label{e:HHCE}
\tau_q\frac{\partial^2 T}{\partial t^2}+\frac{\partial T}{\partial
t}=\alpha \frac {\partial^2 T}{\partial x^2},
\end{equation}
 (kde $T=T(x,t)$ je teplota v bode $x$ a v case $t$,
$\alpha$ teplotna vodivost a $\tau_q$ je relaxacny cas) sa da
pomocou substitucii: \par
 $X=x/\sqrt{\alpha\tau_q}$,
\par
$\tau=t/\tau_q$,
\par
\par prepisat na tvar
\begin{equation}\label{e:HHCEk}
\frac{\partial^2 T}{\partial \tau^2}+\frac{\partial T}{\partial
\tau}=\frac {\partial^2 T}{\partial X^2}.
\end{equation}
\par Ak predpokladame riesenie v tvare: \par
$T(X,\tau)=e^{-\tau/2}w(X,\tau)$,
\par potom pre funkciu $w(X,\tau)$ dostavame rovnicu:
\begin{equation}\label{e:HHCEv}
\frac{\partial^2 w}{\partial \tau^2}-\frac{w}{4}=\frac {\partial^2
w}{\partial X^2}.
\end{equation}
\par Rovnica (\ref{e:HHCEv}) sa dalej pomocou substitucie:
\par $\eta = \sqrt{\tau^2-X^2}$
\par
zjednodusi na tvar modifikovanej Besselovej diferencialnej
rovnice:
\begin{equation}\label{e:mbdr}
\frac{d^2 w}{d\eta^2}+\frac{1}{\eta}\frac{d
w}{d\eta}-\frac{w}{4}=0,
\end{equation}
ktorej riesenie pre $(\eta>0)$ je
\begin{equation}\label{e:Ries_mbdr}
w=c_1\textrm{I}_0(\eta/2)+c_2\textrm{K}_0(\eta/2).
\end{equation}
Pre teplotu teda dostavame
\begin{equation}\label{e:Ries_mbdr T}
T(X,\tau)=e^{-\tau/2}\left[c_1\textrm{I}_0(\sqrt{\tau^2-X^2}/2)+c_2\textrm{K}_0(\sqrt{\tau^2-X^2}/2)\right].
\end{equation}
Konstanty $c_1, c_2$ su zavisle od okrajovych podmienok.
\par Riesenie pre konecnu oblast sa da 'poskladat' z riesenia pre
polonekocne prostredie ($x\geq 0$), ale jeho tvar v podstate zostava
nezmeneny. Ked pozeram na tvoju rovnicu (9) z 03, nie je mi jasne,
ako moze modifikovana Besselova funkcia prveho druhu prveho radu
$\textrm{I}_1(z)$ byt tiez riesenim rovnice (\ref{e:mbdr})?
\par
 Podmienka $(\eta>0)$ znamena, ze $(\tau>X)$. Z
fyzikalneho hladiska to mozno interpretovat, ze riesenie je pre
oblast nalavo od frontu teplotnej vlny, ktory sa siri smerom
napravo. Podmienka $(\tau>X)$ sa prepisat do tvaru $(x<x^*)$, kde
$x^*$ je poloha frontu. Riesenie pre $(x>x^*)$ je identicky rovne
nule, tepelna vlna tam este nedorazila.
\par
Tvoje riesenie (rovnica (8) z 03) neobsahuje ziadne podmienku, ktora
by hovorila o nulovosti teploty pred  frontom teplotnej vlny. Ak
teda pomocou neho pocitame teplotu pre kratke casy, ked este front
nedorazil na druhu stranu vzorky, dava fyzikalne nezmyselne
vysledky. Toto riesenie si vsak pretransformoval a pouzil ako zaklad
pre odvodenie rovnice (9) z 03. Ako moze byt dobra transformacia,
ked jej obraz (povodny vztah) nie je dobry?

\end{document}
